**3644. – Potamogeton obtusifolius** Mert. et Koch. – Plante vivace, glabre, très rameuse, à tiges un peu comprimées mais non ailées ; //feuilles allongées, linéaires-obtuses, à peine mucronulées, //larges de 2-3 mm, //à 3-5 nervures dont la médiane large et blanchâtre, //sessiles, toutes submergées ; //ligule élargie au sommet ; //pédoncules droits, à peu près de la longueur de l'épi ovoïde ou oblong ; //carpelles nombreux, serrés, assez gros //(3 1/2 sur 2 mm), //ovoïdes-renflés, à dos arrondi, à bord interne droit et sans dent, à bec médiocre à peine latéral. //
Mares, étangs, lacs, çà et là dans l'Ouest, le Centre et le Nord. – Europe centrale et boréale ; Asie occidentale. = Juin-septembre.